%@metapost:geoana304exo014.mp
%@Dif:3
\begin{myenumerate}
\item Lis sur le graphique ci-dessous les coordonnées des points $A$,
$B$, $C$ et $D$.
\[\includegraphics{geoana304exo014-1}\]
\item Démontre à l'aide de calculs que le quadrilatère $ABCD$ est un
parallélogramme.
\item
\begin{enumerate}
\item Calcule les longueurs $AC$ et $BD$.
\item Que peut-on en déduire pour $ABCD$ ?
\end{enumerate}
\item Calcule une mesure arrondie au degré de l'angle $\widehat{ACD}$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice qui regroupe plusieurs notions propres à la géométrie analytique. Permet de faire un bilan.
